Jupas以外 大家仲有冇咩其他選擇....

有時覺得香港比起外國好似少好多出路
好似每個人都係向住醫生律師條路行
大家都好似為左份工，而冇左自己興趣咁
定係喺香港就一定要隨波逐流呢?

唔明你講咩 jupas for entry大學 同出路有咩關係

我估佢係想講jupas嘅科好唔廣泛
我9up 可能有d人對飛機維修好有興趣
但jupas係冇得讀
所以好似少左choice咁

其實香港畢業都仲有好多出路
簡單d講, APA 都係其中一個出路啦
人生只活一次
點解要活喺人地嘅mindset入面
巴打 共勉之

讀science -> 乞食
讀文科 -> 乞食
讀IT -> IT狗
讀商科 -> 銀行櫃枱/保險狗
讀nursing/醫 -> 準備引入支那醫護
讀法律 -> on9仲信香港法治

老實講而家咁嘅時勢
出去讀野雞仲好過喺香港讀
喺香港讀越讀越迷失
畢業都係變社畜俾政府強姦你份糧做明日大嶼
點解唔襯後生俾機會自己出去探索下

不過窮撚出唔到國都係算數
留返喺香港學蝗語早日加入發展大灣區逗返幾千蚊人工卑賤度日

樓主又唔洗咁灰心
其實香港都仲有好多唔同嘅出路架
你上E-APP / VPET個網都有好多course可以揀
揀一科自己鍾意嘅都好緊要架
星期五好似仲有個VPET facebook live
你可以上去睇下幫唔幫到自己

個vpet live有小塵埃

係, jupas嘅科好唔廣泛
好多人想讀嘅科喺jupas係冇開course
變到大家只係可以揀d唔想讀嘅科

好撚灰

好奇一問
APA出黎
喺演藝圈係咪會加分?
我見d垃圾港姐仲多戲份過APA嘅人

其實jupas嘅科唔算少
文理工商醫法 都有
係出路少

如果一啲practical 嘅選擇好似會少d咁?

如果話有得考牌嘅科
醫療科全部都係practical
engine，survey 都係
商科：精算，會計
文社：社工

大學係research-based 做咩要就你開practical野
出路係你自己揀 大學讀咩科都唔緊要 係睇你有冇人請

其實你個講法都好奇怪
JUPAS好 NON-JUPAS也好都只不過係入U既方法
間U要開咩科關JUPAS咩事
同埋留意番U本身就唔係for 就職用途
學樓上幾位巴打講 本身大學就係俾人精研學術
係香港扭曲左個原意覺得打咩工都要有個大學學位先叫正常
又或者你覺得香港既大學要開D乜野科先合你心意?
陶傑早兩日寫左篇文講外國除左學術型大學以外既選擇
(原文記於下方)
你係想要個類?

「BNO居英權的要求，是香港人抵埗後五年，可以選擇讀書或工作。否則應該自備足夠資本自給自養。
對於很多擁有BNO、但錯過了在香港讀大學機會的香港人，去英國定居如果選擇讀書，不一定要讀大學，更不必選擇什麼牛津大學的PPE之類，為了生活保障，英國有一種院校，長期為香港人忽略，就是除了大學和寄宿學校之外，還有一種「專上學院」（ College for Further and Higher Education )。
英國的專上學院，設有許多能通往英國社會職業市場的學科，有許多還頒學士（BA Hons）學位。例如有一家「南艾錫斯學院」（ South Essex College ) ，有許多實用的學科，包括電腦 （ Computing )、 時裝設計（ Costume Construction —— 這一科為何不叫做 Costume Design ，應該也有原因，建議自行詢問）、犯罪鑒證學、數碼動畫（Digital Animation )、還有一科叫「電子遊戲設計」（ Game Design )，頒授理學士學位。
這些學科都非常適合全球化之下香港年輕人的志趣和口味，而且英文程度要求普通，因為這些實用學科的溝通語言，在於技藝本身，而不是英文。
在英國選讀這些科目，可以學到全球最新的技術和潮流。學院都有職業生涯輔導部門幫助求職。年齡超過了21歲也不是問題，只要專心，學好一門技能，畢業之前平均發出200封求職信找到一份工作的機會有九成。
香港的英國教育概念，視野相當狹窄，以為讀寄宿學校要爭先入哈羅和伊頓或排名頭十大，報讀大學牛津劍橋或 LSE。
這種神話，是將英國教育買辦化和精英化，高等華人包裝，為英國讀書回香港之後糊弄中國人僱主而設的。
但當你決定歸化為英國主流公民，不妨想一想：英國人口六千萬，不曾擁有牛劍或十大排名大學畢業履歷的人，是否活不了？
答案是，大量英國中產階級或自僱人士擁有專業學院的學位或文憑，就夠了。
這種 Colleges for Further and Higher Education 在全國有很多，水準平均都很好，除了以上這家，還有 Uxbridge , Havering, Mid-Kent , Guildford，連蘇格蘭的愛丁堡和格拉斯哥各自都有這類出色的學院，蘇格蘭是工業革命的創意搖籃，蘇格蘭人對於工藝的專注，一點也不次於英格蘭。
而且大多數這樣的學院還附有 A-Level 課程。也就是說：如果子女在香港讀到 F3 或 F4 隨同父母搬來英國，家長無法負擔寄宿學校的學費，也找不到政府的文法中學（Grammar School），隨時可以報讀專上學院的附設 A-Level 課程，將來可以接駁英國的名牌大學。我當年由香港來英國讀 A-Level，就是讀這種院校。
這樣的英國，就是平時香港人不知道的層次。
不必爭奪虛榮的金融時報教育版排名，全部都腳踏實地，是大量英國人擁有的履歷。可以自己 Google 尋找專上學院的資料 —— 它們不是英國式的「毅進」，那裡的同學可以令你接觸英國的現實生活。還有許多學位為三四十歲的成年人而設，英國人在這方面沒有階級觀念，也沒有歧視。
對於手持BNO準備離開的人，如果感到惶惑，不妨開拓視野試一試。」

陶傑好中

加油

呢首真係好正呀

小塵埃正呀
好想聽佢哋live
Btw呢首歌我鍾意男聲多啲

你想做咩先？

讀書唔叻 考牌做教練 做學徒 師傅 司機 廚師

小塵埃真係正worrrr
但襯好多

會唔會唱歌？

VPET EAPP
都好多option啦